嬲嬲 - 地區事務政治化 屋苑法團慘成新戰場

泛民在去年「11.24」區議會選舉取得17區主導權後，於過去一年除了在議會上事事政治化地區事務，更將鬥爭思維擴大至各區的大廈業主委員會，在一些私人屋苑組織發起奪權行動，屢屢挑起事端攻擊現屆法團或管委會，令不同屋苑不幸成為黃絲挑起鬥爭的新戰場。

曉麗苑—有組織率眾圍堵法團

最近一段日子，本港的新冠肺炎疫情再次惡化。但不少私人屋苑成立的關注組卻輕視疫情，批評相關屋苑以限聚令為由不如期召開法團會議，以及指責現有法團或管委會打壓居民權益。觀塘曉麗苑便是其中之一。

自去年11月區議會選舉後，於曉麗選區之新組織已三番四次對現屆法團作出抹黑，今年有人更率眾圍堵曉麗苑法團會議室，一步一步施壓，意圖更換現屆法團。

有曉麗苑街坊日前接受《龍週》記者專訪時憶述，張敏峯去年當選後，有組織立即在屋苑挑動事端，希望引起居民對法團猜疑。雖然法團已向各方解釋，指因屋苑公契列明，不可任意改動互助委員會房間。惟張卻一直對外宣稱遭到法團打壓，令其不能租用屋苑房間作為新的議員辦事處，更抨擊法團不配合新議員要求是漠視民意，因此報料讓媒體大肆渲染。

該名不願意透露姓名的街坊就此澄清說：「改公契要百分百住戶同意，不是法團話改就改，佢哋唔理事實，造謠、詆譭、抹黑法團，抹殺法團過往一直的努力。」

經過此事後，有關組織對曉麗苑法團的攻擊一直未有停止。譬如，樓齡達23年的曉麗苑，難免會出現老化小毛病，但有人一直借喉管漏水等個別問題，攻擊指法團管理不善，更抹黑法團透明度低，令法團要忙於澄清應付不公道指責。

而對方的最終目的，其實是要召開業主大會以圖重選法團。今年5月，過百人在屋苑內包圍曉麗苑法團委員和管理處職員，要求立即開會。該名街坊無奈地說：「其實好多當日包圍的人都好生面口，甚至不是屋苑業主。」

有見被人惡意造謠攻擊，街坊感到甚為氣憤及直言：「時局令市民將政治立場成為生活取態，已成習慣，假如激勵到真正有心人士關心社區民心事務，我覺得是好事。但我最擔心的是屋苑不少業主其實已趨退休之齡，想追求安穩平實、寧靜和諧生活，沒有人想看到自己屋苑日日家嘈屋閉。

淘大花園—借連儂牆催淚煙事件抹黑

除了曉麗苑，有近40年歷史的九龍灣淘大花園，也發生類似的情節。一些「黃絲」業主在公民黨區議員李軍澤的支持下，於去年10月組成「淘大關注組」，聲言以管理公司及業委會導致屋苑管理出現問題為由，派員參選各座業主委員會，並以政治立場鼓動居民踢走舊委員。

他們在網上不斷發動抹黑攻擊，但仍有部分座數出現人數不足以至流會。惟淘大花園業主委員會主席葉興國直言：「只要有一座樓現屆委員高票當選，不合他們心意，他們就想話選舉不公想推翻結果，總之就係輸打贏要。」

事實上，自去年反修例事件開始，一些別有用意的人就一直誣衊葉興國施壓，將當時一個地盤的「連儂牆」清拆。雖然葉興國當時立即發出澄清信，稱自己沒有向地盤高層施壓。惟自此業委會便不斷被政見不同的關注組攻擊。

例如對方指警察去年進入私人屋苑執法及施發催淚彈的事件，上綱上線質疑管理公司及業委會未有妥善應對，近期又轉而抹黑管委會透明度不足，令屋苑保安員成本大增。

葉興國向《龍週》記者解釋，該些說法均不盡不實，旨在攻擊現屆管委會。他透露，淘大花園近11年來只增加四次管理費，原因是最低工資上調的政策而令成本上調所致，但對方一於少理只顧攻擊，並且刻意淡化管委會過去的工作成績，如隻字不提近期因疫情而爭取整個屋苑管理費減半的成果。

他直言，有關流言難免令一些居民誤信不實消息，影響他們對現屆管委會觀感，令管委會內一些想為街坊服務委員心灰意冷，「有不少出來搞事的人其實只是租客，好多業主同我反映，要澄清不要俾別有用心的人搞到屋苑成日爭拗，冇日安寧。」

你班死港豬唔理政治呀麻 經濟動物呀麻
一鋪過還番20年既政治債囉

又乜撚嘢龍週

地區樁腳連根拔起

回應不實攻擊 物業管理專家籲聘專業人士組顧問團

亞太房地產發展學會會長湯穎豪指出，近年多個屋苑均出現關注組等團體，粗略統計全港已經有超過160個居屋和部分中產屋苑成立關注組。這些所謂關注組背景複雜，關注組骨幹成員大多數是非建制的激進派、港獨派等逢中必反人士，當中有泛民區議員和其他專業人士在背後支援。

湯穎豪續指，一些關注組志在插手干預屋苑管理事務，他們往往在網上社交平台抹黑法團委員或挑剔個別管理問題，藉以招攬居民加入，以民主公義包裝粗鄙語言、甚至暴力衝擊，以圖推翻現有的法團。

湯穎豪提醒，當屋苑法團遇到不實攻擊時，要小心應對，除法團主席、委員和物業管理公司必須團結外，更需要聘請專業人士如律師、工程師、會計師等組成顧問團，應對謊言，而不要被他們煽動「打泥漿摔角」，墮進圈套。

政治就係咁ga la，個個都想奪權撈油水
你有錢有權自然俾人攻擊

唯有忍耐做好自己，自然有人見到
一係你就學大陸咁高壓統治

太公文匯分支

九龍社團聯會寫

癡撚線講到法團封建王朝咁撚樣
乜撚嘅奪權，拎埋篡位出嚟講啦屌你老母

呢啲文章寫法根本就係獻世派一貫嘅作風
明明垃圾土豪就當自己係土皇帝

仆街港共正苦，到到留爛，輸打蠃要